幾何問題，幾何高手請入

[img]
想問問點解呢條係切線 ？

咁樣prove?
步驟係紅先 粉紅 藍

我都有玩呢個
上網揾果d符合E的answer好多都唔知點黎的

你果個case﹐最後果個triangle係R﹐R同sqrt2 R
咪係45-90-45 triangle﹐所以做到tangent line同radius中間係90 degree

呢題真係經典, 咁少線已經考死人
後面果D超難

最上面巴打果個PROOF唔啱(紫線長度唔係R/sqrt(2), 而係不定), 我寫一個

In first circle C (the smallest one),
arc faced by 180-2a (angle at circumference of C)
-
arc faced by b (angle at circumference of C)
= semi-circle

180-2a-b = 90 (you can show this by "angles in the same segment")
2a+b=90

up唔到圖
算 得閒先補返

Game黎？

第二個圈嘅圓心如果唔係轉90角咁畫出嚟嘅話，個結果會唔同

係呀
隻game叫Euclidea

Thx